Kahkwa kog kohtu een sel 13 März 1867
Kaiwas Isak Jonas Tolamalt et Daniel Lepland om temma lehma käest ärra petnu, Daniel olles ütelnu Isakile: sinnu lehm om häddaline, minna wõttan temma tapmise pääle ja annan teile tõise terwe lehma wastu mes mul jo Awapa küllast ostetu om. Se lehm on 4 poigi emma ja om 12 Rbl rahha ka Isaki kätte andnu ni kauges pandis, kui tõise lehma toob. Isak om näddali perrast Danieli käest lehma otsma lännu, sis om Daniel ütelnu: se lehm mes Awapa küllast olli ostetu, olle minna ärra müinu ja nüüd annan minna teile üte lehma, mes minna Wennemaalt ostnu olle ja om lehma näidanu, mes wäiga wäige om ollu. Isak ei olle sedda lehma mitte wõtnu, Isak nõus ni sur lehm kui temmal ostu ollu ja mes kandma saab.
Ette tulli Daniel Lepland ja ütel temma om Isaki käest lehma osta küsinu, Isak om ommast lehmast 17 Rubla küsinu ja Daniel om 9 R paknu ja perrast om 11 R pandnu. Sis om tema kül ütelnu: teije lehm om häddaline, minna annan teile ütte terwe lehma wasta ja 1 Rbl annan minna weel wahhe kaubas ja 11 Rubla Isaki kätte sisse pandnu ni kauges kui temma lehma toob. Ta om Isakile lehma paknu, Isak ei olle wõtnu.
Kohhus mõist et Daniel peab Isakile lehma asemele andma mes Isaki lehma wäriline om, ent kui Daniel mitte sedda ei tee, peab Daniel 17 Rubla lehma eest wälja masma.
M. Musting 
R. Oinberg
J. Lepland
